究竟可唔可以用滅火筒噴火人呀？（2）

留名睇罵戰

有得跳點解唔柒跳?
處理犯罪要先報警 再等警察黎 有警察係附近仲打咩999

紀律部隊人員總工會副主席麥錦輝指，當市民看見有人身上著火，應使用大件衣物，如大䄛、毛巾等，直接蓋上傷者身上，「將對方整個包住，再輕輕拍打滅火會比較好。反而用衣物『拂』落去無法滅火之餘，更會令對方受傷，因為他的皮膚表皮已被燒傷，再打落去會更傷害表皮。」至於天熱時，市民身上沒有大件衣物，他表示，亦可使用水瓶作簡單撲滅，並使用地鐵車廂內放置的滅火桶。

無防火墊用大褸毛巾
覺得自己專業過專業人士我無野好講

「原Post」
究竟可唔可以用滅火筒噴火人呀?

咁我又問下你點證明滅火筒一定有用過防火墊，大褸襟頂直覺？定電影通常著火就噴佢

唔好覺得個視覺效果勁就一定最有效，
大褸襟頂有效令火三角既氧氣斷絕滅火

問題係我唔撚信D淘寶貨 你知唔知淘寶apps長期前10 陣間佢件衫都著撚埋火呀仆街

我幾時有話過滅火筒滅火人一定勁過防火墊? 你講緊乜春

棄用較平但唔易燃既棉，麻，
用較貴但易燃既人造纖維去充數，
唔符合支那人做法

講親D守則全部都有建議用滅火筒 結論係可以用 係邊個講唔可以用?

咁你咁堅持用滅火筒做咩
而家專家就係叫你試左防火墊，大褸先
咁你搵唔搵到咩source同時寫防火墊大褸，滅火筒兩個選項，而佢係講滅火筒先再講防火墊大褸

無話唔俾你用，但not the first choice
等同腳俾毒蛇咬,截肢絕對可行但絕對唔係first choice

講咩都冇用，都話左問題係我唔信D人咁撚勁識分自己件衫著唔著火，正如你唔信D人識用滅火筒，但我唔信滅火筒係難用到變成殺人武器，明嘛?

冇防火墊，滅火筒仲唔係first chice，咩料呀

點緊題，題目係咩你望多次，你講咩防火墊姐

等我總結下，而家大方向有2種睇法：

甲方）跟書本上既步驟，由防火毯，大衣，滾地試起先，然後最後先用滅火筒。

乙方）要跟步驟跟得黎都燒死，直接用滅火筒1-2秒就攪掂！但甲方會擔心co2會凍傷個火人

咁我地有2個新問題了：
問題1）用甲方方法，有可能用第一招就熄左，亦有可以試將招後最後都係用滅火筒，但當中經過既時間可能係5分鐘，根據之既影片，4秒鐘就已經燒得幾嚴重，一舊肉（火人）燒足5分鐘就應該熟晒，對於一個人比火燒呢一類咁緊急既情況，應該跟步驟試晒d方法先（因為都有可能好快整得熄），定一野就用滅火筒噴佢（幾秒就可以熄），但可能會凍傷呢？

問題2）CO2滅火筒，噴火人，用幾秒鐘就整熄個火，咁係呢幾秒鐘內，係唔係真係會凍傷呢？暫時好似搵唔到呢方面資料（早前貼凍傷篇文，係無著火既人，自己on9噴足30-40秒，呢個on9仔不能作這次火人既參考）

我覺得討論前，要先整理好問題，然後先可以討論，希望可以減小罵戰。

最撚ON9係你地講既野係諉化緊滅火筒既作用，講到好似廢既唔用好過用先最ON9

其實而家我覺得，2個方法，都係方法。睇下邊個方法再好小小。

我覺得會發生既意外（即係意料之外）既事就係：

甲方擔心，滅火筒會傷到人，所以放最後才使用。

乙方擔心，市民唔知自己件衫易唔燒著，怕一蓋落去變左加炭咁，仲燒得勁（的確見過女人煮食時，衣物接近爐頭，隻手一隊埋去就燒著）

所以雙方擔心既野，的確都係存在既。

唯一一個好想搵到source既係，co2滅火筒噴火人，有無人真係試過，係幾秒鐘內就凍傷左？
呢個要搵source, 搵到就可以比較有力來反駁甲方

以上只係整理好資料，無話幫邊一邊。

咩叫科學？就係大膽假設，小心求證，然後實驗可以重複再做出來，就是科學。

我其實心裡面，假設左火人被火燒緊時，用滅火筒噴佢，因為滅火筒幾秒鐘就可以噴熄個火，就算幾低溫都好，因為係噴緊個高溫既物體，計返條數，計埋個時間只係幾秒，我相信（大膽假設）對該火人既傷害，係細過繼續燒落去。但呢方面搵唔到好有力既證據，我知一定有，咁多年黎實有人用過co2噴火人，只係未搵到。

而用其他方法，例如用衣服蓋住，我都同意。關於怕衣服都著埋火，呢個又係好難決定，只希望無咁黑仔吧。

所以比我係個火人，我會選擇用滅火筒噴我，未必係最好，但我會選擇呢個方法。

屌你我打咁多字之後就無人

屌你老母你地成班走晒去訓

假設一個人，乜都唔識，身邊既人乜都唔做，你見到有人著火，身邊有支滅火筒，用唔用佢黎噴火人?

依家就係擺撚到明話你知呢條友冇學過救火，冇學過如何使用滅火筒，但IQ正常，有common sense，應唔應該拎滅火筒黎救著左火既人呢?

唔應該救火我可以理解，火源問題，但救人，火頭就係佢件衫，佢皮
膚，唔係塵爆，唔係電油，所以理論上所有滅火筒都可以用，除非佢自殺袋定一堆化學物，專係for滅火筒助燃，咁係佢自殺與人無尤。

講乜野識救就救，其實廢話黎，識既都唔救係自私而已，問題係，唔識既，用唔用滅火筒救人? 呢個問題先問得有意思，你唔識照救但可能可以順利滅到火令傷者減低傷害，你唔識之後走佬等識既人黎或者等消防黎可能傷者已經燒焦，燒傷係講緊一眨眼間既事。 之後我想講一樣野，但概念太深組織唔到出黎算數。